我需要見社工？

上網test抑鬱有15/27
有時候想自殺（一個月三四次），但冇勇氣
最近見到自殺新聞開始冇感覺，覺得正常

點test

填下佢份問卷

邊度份問卷

睇心理醫生快手啲，社工幫助不大

好貴

千零蚊買返條命返黎，咁叫貴？ 我都有呢類問題，都係醫生救返我，睇完你就會覺得值得。。。

檢測積分 1 ，總積分 27

您大概沒有抑鬱症徵狀。然而，如果您有任何徵狀令您感到苦惱並影響您的生活，或有任何傷害自己的念頭，您便要徵詢醫生或其他醫護人員的意見。

檢測期間您曾提及以下病徵，而較嚴重者以加粗字體顯示：
難於集中精神做事，例如閱讀或看電視

有時睇到啲字海就會覺得煩

巴打好好彩，我會因小小事嬲左啲fd，成日容易喊

但冇諗過自殺

做完，17/27

抑鬱症檢測結果
檢測積分 20 ，總積分 27
您有抑鬱症徵狀的可能極高。您必須約見精神健康專家，以作進一步評估和接受治療。我們已列出您在檢測時表示已有的徵狀。請打印本頁，然後交予醫護人員與他們談談您的狀況。

檢測期間您曾提及以下病徵，而較嚴重者以加粗字體顯示：
做任何事都覺得沒有興趣或樂趣
情緒低落、抑鬱或絕望
難於入睡; 半夜會醒或睡眠時間過多
覺得疲倦或活力不足
胃口極差或進食過量
不喜歡自己
難於集中精神做事，例如閱讀或看電視
行動或說話遲緩；或者相反地，活動比平常多──坐立不安、停不下來
我曾有自殺的念頭，或想自殺

請注意
您在回答關於有否想過傷害自己的問題時，最少有一題回答有。無論您的總積分多少，我們都很建議您立即把檢測報告交給家庭醫生或精神健康專家，以徵詢他們的意見。

焦慮症檢測結果
檢測積分 20 ，總積分 21
您有廣泛性焦慮症或其他焦慮症徵狀的可能極高。您必須約見精神健康專家，以作進一步評估和接受治療。我們已列出您在檢測時表示已有的徵狀。請打印本頁，然後交予醫護人員與他們談談您的狀況。

檢測期間您曾提及以下病徵，而較嚴重者以加粗字體顯示：
我覺得緊張、焦慮或煩躁不安
我無法停止或控制憂慮
我為不同事情憂慮過多
我無法放鬆
我因煩躁不安而無法平靜地坐下來
我容易惱怒或煩躁
我恐懼會有可怕的事情發生
我的病徵已影響我在家、工作中或社交等方面的生活

樓主要見輔導 記住呢個世界係無「心理醫生」 係得心理學家 你呢個case要見輔導心理學家/臨床心理學家

希望自己未發展到咁

心理醫生

每個地區都有精神健康綜合社區中心
入面有社工有精神科護士
如果你呢刻冇錢去睇私家心理學家或者精神科的話
不妨搵左自己區間中心先
同人地社工傾下，了解下依家自己到底係咩狀態先
然後佢地都可以協助你轉介去適當嘅醫療機構
其實好多福利機構名下都有相關嘅心理治療或者情緒治療服務，仲可以因應你入息去調整收費甚至免費
如果真係覺得自己有需要就google ICCMW或者精神健康綜合社區中心啦

因為冇錢搞到有情緒病都冇去醫係好on9架，明明社區有唔少資源等你地去用

見啦

快啲去搵啦 及早預防好重要 等佢地幫下你分擔啦利申讀輔導

屋企窮，自己俾得太多壓力自己

你讀緊書定做緊野啊？讀緊書嘅話可以搵學校嘅輔導幫你

讀書中